翔龍灣商場遭「內地團」攻陷, 陳凱欣：日後再談, 劉小麗: 助住戶去信恒基

【九西補選】翔龍灣淪陷 劉小麗助住戶去信恒基 陳凱欣：日後再談

5,242
最後更新: 0927 13:29 / 建立時間 (HKT): 0927 12:29

土瓜灣中產屋苑「翔龍灣」居民前日發起遊行，不滿發展商恒基罔顧居民需要，將店舖出讓給經營內地團生意的租戶。翔龍灣屬於九龍西，《蘋果》向兩位已經宣佈參選和積極考慮參加九西補選的劉小麗和陳凱欣查詢，劉稱會協助居民去信恆基表達不滿，陳則表示不作回應。

劉小麗回應指，專門經營內地團的相關店舖在紅磡、土瓜灣無限制地擴張，導致居民日常生活受衝擊，本來是居民生活的寧靜社區受到相當數量的旅客和旅巴衝擊，嚴重影響生活設施、行人路及馬路交通，居民前日的遊行是「忍無可忍站出來反對」，認為店舖經營者及政府均應正視。劉指會向發展商恒基表達居民不滿，希望恒基及其他的業主要顧及居民生活，把店舖租給民生商店，別唯利是圖。

她稱與該區區議員黎廣偉一同跟進事件，將在區內進行問卷調查，詢問居民對店舖的意見，結果稍後發佈，並會與專業規劃師商討方案及提出政策倡議，要求政府正視問題，例如將有關經營內地團的店舖轉移到九東郵輪碼頭，將居民區和旅遊區分開。對於有居民不滿旅遊巴平日堵路，令學童上落校巴時險象還生，劉認為警方應加強抄牌，紓緩有關情況。

陳凱欣則指，由於自己暫未正式參選，一切留待確定後再談。

Macro Chun Tang
小麗老千！其實全世界都需要有旅遊業帶動經濟，我地都成日去其它國家消費，唔好抽水啦！
讚 · 回覆 · 1小時

Lung Lung
又關小麗老千事，正一抽水王！
讚 · 回覆 · 1小時

又唔見小麗老千幫屯門上水出聲

而家小麗老千同陳凱欣係選九西

點解選西九唔可以幫上水出聲

水上淪陷左但我冇幫手發聲因爲我不是上水人？

難得劉小麗終於肯出嚟做嘢 竟然係俾人屌走

諸士平
買一個單位，就要管埋附近商舖，真係惡得交關！
讚 · 回覆 · 標示為垃圾訊息 · 1小時

呢條友梗係唔太了解呢啲嘢係計晒入樓價

地產商當然唔會理，但業主出錢買， 絕對有資格出聲

係生果網屌佢既人, 主要係支持內地團入侵翔龍灣商場

當然, 都可能係見到劉小麗反對就去支持

仲有d 偽本土政掍